fb涉恐嚇撤資逼各國放鬆規管

fb涉恐嚇撤資逼各國放鬆規管

facebook被揭在個人資訊規管千方百計游說各國。美聯社

英國《觀察家報》和《電腦周刊》昨分別報道，指社交網站龍頭facebook一批新曝光內部文件，披露fb游說世界各國在個人資訊規管放生該公司時，以在當地投資或叫停投資作施壓籌碼。

指保護法規威脅fb

報道指該批文件相信是來自加州一應用程式開發商與fb的官司，當中披露fb對歐盟各國、美加、印度、大馬等數十國家，都下過工夫游說，當中fb營運總監桑德伯格2013年在一備忘錄，指歐盟的個人資料保護法規，對fb是「關鍵」威脅。

文件指愛爾蘭時任總理肯尼是「fb之友」，「欣賞」fb將歐洲總部設於都柏林，又指他認同個人資料保護立法「威脅歐洲的就業、創新和經濟增長」，表示會趁愛爾蘭成歐盟輪任主席國時多加影響，縱然主席國理應要保持中立。文件又指fb曾向加拿大和馬來西亞以承諾設立數據中心，爭取立法方面的保證，並指fb曾以桑德伯格有女性主義意味的著書《Lean In》，嘗試爭取歐洲對fb有敵意的女政客和官員，對fb改觀。fb發言人指文件內容遭非法披露和斷章取義。

《觀察家報》

上一則
上一則
斥民主黨搞社會主義 特朗普：只信美國夢

下一則
下一則
英脫歐派向文翠珊提出三條件